const titulo = "HOMINIDOS";

const preguntas = [
  {
    pregunta: "¿Cuándo apareció el Australopitecus?",
    respuesta: "Hace 4 millones de años."
  },
  {
    pregunta: "¿Qué características tenía el Australopitecus?",
    respuesta: "No fabricaban herramientas y eran bípedos."
  },
  {
    pregunta: "¿Cuándo apareció el Homo Habilis?",
    respuesta: "Hace 3 millones de años."
  },
  {
    pregunta: "¿Qué características tenía el Homo Habilis?",
    respuesta: "Fabricaban herramientas y se comunicaban."
  },
  {
    pregunta: "¿Cuándo apareció el Homo Erectus?",
    respuesta: "Hace 2 millones de años."
  },
  {
    pregunta: "¿Qué características tenía el Homo Erectus?",
    respuesta: "Controlaban el fuego y fueron los primeros en salir de África."
  },
  {
    pregunta: "¿Cuándo apareció el Homo Neardental?",
    respuesta: "Hace 1.5 millones de años."
  },
  {
    pregunta: "¿Qué características tenía el Homo Neardental?",
    respuesta: "Tenían un físico robusto y realizaban los primeros enterramientos."
  },
  {
    pregunta: "¿Cuándo apareció el Homo Sapiens?",
    respuesta: "Hace 1 millón de años."
  },
  {
    pregunta: "¿Qué características tenía el Homo Sapiens?",
    respuesta: "Fabricaban herramientas complejas y hacían arte."
  },
  {
    pregunta: "¿Cuándo apareció el Homo Antecesor?",
    respuesta: "Hace 800.000 años."
  },
  {
    pregunta: "¿Qué características tenía el Homo Antecesor?",
    respuesta: "Tenía rasgos parecidos al ser humano actual y evolucionó a partir del Homo Erectus."
  }
];